{"id":702,"date":"2022-06-02T17:50:22","date_gmt":"2022-06-02T22:50:22","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=702"},"modified":"2022-06-02T17:54:11","modified_gmt":"2022-06-02T22:54:11","slug":"primero-de-primaria","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/06\/02\/primero-de-primaria\/","title":{"rendered":"Primero de Primaria"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-17 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover aligncenter is-light has-parallax\" style=\"background-image:url(http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Primariagrado.jpg);min-height:120px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<h1 class=\"has-text-align-center has-white-color has-text-color\">Designaci\u00f3n por grado<\/h1>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Etapa de primero<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">En el primer ciclo de educaci\u00f3n primaria (1\u00ba y 2\u00ba), se aprender\u00e1, entre otras cosas, a conocer bien el lenguaje, pronunciar bien, describir personas o cosas, conocer el abecedario, reconocer los signos de puntuaci\u00f3n, leer textos breves, dividir palabras en s\u00edlabas y cuidar la caligraf\u00eda. En cuanto a las matem\u00e1ticas, es b\u00e1sico en este periodo saber leer y escribir n\u00fameros, utilizar los n\u00fameros ordinales, distinguir entre pares e impares, memorizar las tablas de multiplicar del 1 al 10, conocer las monedas y billetes, ordenar los d\u00edas de la semana, leer la hora y reconocer figuras, entre otros muchos conceptos. Adem\u00e1s, el ni\u00f1o se familiarizar\u00e1 con el conocimiento de su cuerpo mediante la Educaci\u00f3n F\u00edsica, profundizar\u00e1 m\u00e1s en la lengua inglesa y adquirir\u00e1 otras nociones relacionadas con el medio ambiente, el sistema solar, los seres vivos, la salud\u2026<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center\">CURSOS Y SUS PLANES<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Comunicaci\u00f3n<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Cursos de comunicaci\u00f3n proporcionan las habilidades y conocimientos especializados en el habla<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-8 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><figcaption>Little hands drawing between school supplies and apples<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-7 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Matem\u00e1ticas<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">La matem\u00e1tica es la ciencia deductiva que se dedica al estudio de las propiedades de los entes abstractos y de sus relaciones<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-12 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-9 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><figcaption>Little hands drawing between school supplies and apples<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-11 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Personal Social<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Implica conocer el proceso de desarrollo de los seres humanos con el prop\u00f3sito de alcanzar al m\u00e1ximo sus potencialidades.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-10 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-16 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-13 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><figcaption>Little hands drawing between school supplies and apples<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-15 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Ciencia y ambiente<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Ciencia Tecnolog\u00eda y Ambiente es un \u00e1rea de ense\u00f1anza estudiantil a nivel escolar de primaria y secundaria, que contribuye al desarrollo integral de la persona<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-14 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Etapa de primero En el primer ciclo de educaci\u00f3n primaria (1\u00ba y 2\u00ba), se aprender\u00e1, entre otras cosas, a conocer bien el lenguaje, pronunciar bien, describir personas o cosas, conocer el abecedario, reconocer los signos de puntuaci\u00f3n, leer textos breves, dividir palabras en s\u00edlabas y cuidar la caligraf\u00eda. En cuanto a las matem\u00e1ticas, es b\u00e1sico [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":703,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[23],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/702"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=702"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/702\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":706,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/702\/revisions\/706"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/703"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=702"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=702"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=702"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}