{"id":712,"date":"2022-06-02T17:57:50","date_gmt":"2022-06-02T22:57:50","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=712"},"modified":"2022-06-02T17:57:52","modified_gmt":"2022-06-02T22:57:52","slug":"cuarto-de-primaria","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/06\/02\/cuarto-de-primaria\/","title":{"rendered":"Cuarto de primaria"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-17 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover aligncenter is-light has-parallax\" style=\"background-image:url(http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Primariagrado.jpg);min-height:120px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<h1 class=\"has-text-align-center has-white-color has-text-color\">Designaci\u00f3n por grado<\/h1>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Etapa de Cuarto<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">En el segundo ciclo (3\u00ba y 4\u00ba de Primaria), aumentar\u00e1n las horas de Matem\u00e1ticas e Ingl\u00e9s, aunque Lengua y Literatura sigue siendo la asignatura principal. En este periodo tu hijo aprender\u00e1 a hablar en p\u00fablico, memorizar textos, leer entonando, comprender textos, reconocer sustantivos, verbos, adjetivos, art\u00edculos, conocer el g\u00e9nero y el n\u00famero, conjugar verbos, distinguir entre sujeto y predicado\u2026 En matem\u00e1ticas, comenzar\u00e1n las operaciones con n\u00fameros naturales, sumas y restas mentales, iniciaci\u00f3n a las fracciones\u2026 Adem\u00e1s, continuar\u00e1n con el aprendizaje de la historia y adquirir\u00e1n conocimientos b\u00e1sicos sobre la materia y sus caracter\u00edsticas, as\u00ed como de alimentaci\u00f3n, animales, conocimiento del Universo\u2026<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center has-black-color has-text-color\">CURSOS Y SUS PLANES<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Comunicaci\u00f3n<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Cursos de comunicaci\u00f3n proporcionan las habilidades y conocimientos especializados en el habla<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-8 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-7 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Matem\u00e1ticas<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">La matem\u00e1tica es la ciencia deductiva que se dedica al estudio de las propiedades de los entes abstractos y de sus relaciones<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-12 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-9 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-11 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Personal Social<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Implica conocer el proceso de desarrollo de los seres humanos con el prop\u00f3sito de alcanzar al m\u00e1ximo sus potencialidades.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-10 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-16 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-13 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-15 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Ciencia y ambiente<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Ciencia Tecnolog\u00eda y Ambiente es un \u00e1rea de ense\u00f1anza estudiantil a nivel escolar de primaria y secundaria, que contribuye al desarrollo integral de la persona<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-14 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Etapa de Cuarto En el segundo ciclo (3\u00ba y 4\u00ba de Primaria), aumentar\u00e1n las horas de Matem\u00e1ticas e Ingl\u00e9s, aunque Lengua y Literatura sigue siendo la asignatura principal. En este periodo tu hijo aprender\u00e1 a hablar en p\u00fablico, memorizar textos, leer entonando, comprender textos, reconocer sustantivos, verbos, adjetivos, art\u00edculos, conocer el g\u00e9nero y el n\u00famero, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":703,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[23],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/712"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=712"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":713,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/712\/revisions\/713"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/703"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}