{"id":718,"date":"2022-06-02T18:08:56","date_gmt":"2022-06-02T23:08:56","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=718"},"modified":"2022-06-02T18:08:59","modified_gmt":"2022-06-02T23:08:59","slug":"primero-secundaria","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/06\/02\/primero-secundaria\/","title":{"rendered":"Primero Secundaria"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-25 wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover aligncenter is-light has-parallax\" style=\"background-image:url(http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/secun-scaled.jpg);min-height:120px\"><span aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-cover__background has-background-dim\"><\/span><div class=\"wp-block-cover__inner-container\">\n<h1 class=\"has-text-align-center has-white-color has-text-color\">Designaci\u00f3n por grado<\/h1>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Etapa de Primero<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">La educaci\u00f3n secundaria es el nivel de estudios en el cual los docentes dise\u00f1an, conducen y eval\u00faan programas pedag\u00f3gicos y procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje, orientados al desarrollo de las habilidades de los adolescentes y j\u00f3venes.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Los profesores ayudan a los estudiantes en el fortalecimiento de los valores aprendidos en casa, adem\u00e1s, potencian sus capacidades y destrezas para ingresar a la universidad y para desenvolverse correctamente en la sociedad.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">La carrera docente en Secundaria es una labor muy apasionante, pero tambi\u00e9n una de las m\u00e1s desafiantes para quienes asumen el reto de estudiarla y convertirse en los educadores de las futuras generaciones del pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-text-align-center has-black-color has-text-color\">CURSOS Y SUS PLANES<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Comunicaci\u00f3n<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Cursos de comunicaci\u00f3n proporcionan las habilidades y conocimientos especializados en el habla<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-8 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-7 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Matem\u00e1ticas<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">La matem\u00e1tica es la ciencia deductiva que se dedica al estudio de las propiedades de los entes abstractos y de sus relaciones<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-12 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-9 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-11 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Personal Social<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Implica conocer el proceso de desarrollo de los seres humanos con el prop\u00f3sito de alcanzar al m\u00e1ximo sus potencialidades.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-10 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"https:\/\/www.mineducacion.gov.co\/1621\/article-79419.html\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-16 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-13 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"747\" height=\"500\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/girl-drawing-back-to-school-1319256.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-15 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Ciencia y ambiente<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">Ciencia Tecnolog\u00eda y Ambiente es un \u00e1rea de ense\u00f1anza estudiantil a nivel escolar de primaria y secundaria, que contribuye al desarrollo integral de la persona<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-14 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-20 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-17 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/proyectopucara.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/secuncursos-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-731\" width=\"256\" height=\"256\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-19 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Ense\u00f1anza C\u00edvica<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">En el mundo tenemos papeles que cumplir, cada uno con su grado de importancia, junto a ello reglas que seguir para tener una referencia propia de muy alto nivel <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-18 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"http:\/\/www.minedu.gob.pe\/campanias\/pdf\/1er_grado_secundaria.pdf\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-black-color has-alpha-channel-opacity has-black-background-color has-background is-style-wide\" \/>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-24 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-21 wp-block-column\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/proyectopucara.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/secuncursos-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-731\" width=\"256\" height=\"256\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-23 wp-block-column\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"has-black-color has-text-color\">Tecnolog\u00eda<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-black-color has-text-color\">La ense\u00f1anza constante de las actualizaciones de nuevos avances cient\u00edficos en el mundo junto con sus herramientas de desarrollo<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-22 wp-block-buttons\">\n<div class=\"wp-block-button aligncenter is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-black-background-color has-text-color has-background\" href=\"http:\/\/www.minedu.gob.pe\/campanias\/pdf\/1er_grado_secundaria.pdf\">PLAN ANUAL<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Etapa de Primero La educaci\u00f3n secundaria es el nivel de estudios en el cual los docentes dise\u00f1an, conducen y eval\u00faan programas pedag\u00f3gicos y procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje, orientados al desarrollo de las habilidades de los adolescentes y j\u00f3venes. Los profesores ayudan a los estudiantes en el fortalecimiento de los valores aprendidos en casa, adem\u00e1s, potencian sus [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":721,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[22],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/718"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=718"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/718\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":722,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/718\/revisions\/722"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/721"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=718"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=718"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=718"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}